%!TEX encoding = UTF8



\chapter*{Conclusion}
\addcontentsline{toc}{chapter}{Conclusion}

Somme toute, nous sommes assez satisfaits de l'application développée au cours de la session. Il est facile de faire ressortir les points forts et les points faibles de l'application.

Tout d'abord, toutes les fonctionnalités demandées sont présentes. Nous avons par ailleurs ajouté plusieurs fonctionnalités supplémentaires, telles que Gaudro Hero et l'adaptation de la lecture de partition.
Ces adaptations permettent plus de créativité grâce à la possibilité d'utiliser des temps décimaux (exemple: 1.33), des notes pointées (temps x 1.5) et des notes de huitième~(;) et seizième de temps~(:).
Elles nous permettent aussi d'inclure dans nos partitions des sous-paragraphes jouant sur un temp différent.
Cela nous permet d'émuler le comportement d'un joueur de piano qui voudrait jouer un seul accord pendant une mesure comportant plusieures notes de mélodie.
Nous permettons également la création de touches de différentes formes ainsi qu'une personnalisation plus complète grâce aux touches non-jouables. De plus, notre application est facile d'approche et d'utilisation de par son design simple et complet. 

Sinon, les principaux points à améliorer sont au niveau des technologies utilisées: l'utilisation de JavaFX au lieu de Swing permettrait le développement de fonctionnalités plus avancées ainsi que certaines améliorations de l'interface.

Pour commercialiser l'application, nous sommes d'avis qu'il faudrait au minimum pouvoir supporter l'enregistrement de composition par l'utilisateur. Il faudrait également pouvoir personnaliser le timbre des touches en à l'aide d'un égaliseur (equalizer).


\pagebreak

